const quizData = [
// 1
{
  question: "ქვემოთ ჩამოთვლილი წერტილებიდან რომელი მდებარეობს $y = x^2$ ფუნქციის გრაფიკზე?",
  options: ["$(1; 2)$", "$(3; \\sqrt{3})$", "$(\\sqrt{3} − 1; 4 − 2\\sqrt{3})$", "$(\\sqrt{2} + \\sqrt{3}; 5)$", "$(\\sqrt{2} − 1; \\sqrt{8} − 3)$", "$(-2; \\sqrt{2})$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 2
{
  question: "ქვემოთ ჩამოთვლილი წრფეებიდან რომელი გადაკვეთს $y = x^2$ ფუნქციის გრაფიკს?",
  options: ["$y = -x - 1$", "$y = -x - 3$", "$y = -2x - 5$", "$y = x + 6$", "$y = x - 9$", "$y = x - 199$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 3
{
  question: "$y = x^2$ განტოლებით მოცემულ პარაბოლაზე აღებულია $A$ და $B$ წერტილი, რომელთა აბცისების ჯამია $6$, ხოლო ორდინატების ჯამია $26$. იპოვეთ $A$ და $B$ წერტილების ორდინატებს შორის განსხვავება.",
  options: ["$24$", "$25$", "$32$", "$26$", "$62$", "$31$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 4
{
  question: `ფარგლისა და სახაზავის გამოყენებით, ქვემოთ ჩამოთვლილი შემთხვევებიდან, რომელ შემთხვევაშია შესაძლებელი სამკუთხედის აგება?<br><br>
I. მოცემული გვაქვს სამკუთხედის სამივე გვერდის სიგრძე;<br><br>
II. მოცემული გვაქვს სამკუთხედის ორი გვერდის სიგრძე და კუთხე ამ გვერდებს შორის;<br><br>
III. მოცემული გვაქვს სამკუთხედის ერთი გვერდის სიგრძე და ამ გვერდთან მდებარე ორი კუთხე;`,
  options: ["არცერთი", "მხოლოდ I", "მხოლოდ II", "მხოლოდ III", "მხოლოდ II და III", "სამივე"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 5
{
  question: `ვთქვათ მოცემული გვაქვს $a$ და $b$ სიგრძის მონაკვეთები. რომელი სიგრძის მონაკვეთი აიგება ფარგლისა და სახაზავის საშუალებით?<br><br>
  I. \\( \\frac{a + b}{2} \\); &emsp;
  II. \\( \\sqrt{ab} \\); &emsp;
  III. \\( \\sqrt{a^2 + b^2} \\);`,
  options: ["არცერთი", "მხოლოდ I", "მხოლოდ II", "მხოლოდ III", "მხოლოდ II და III", "სამივე"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 6
{
  question: "იპოვეთ $|x − 3| = 11$ განტოლების ამონახსნთა ჯამი.",
  options: ["$6$", "$11$", "$22$", "$3$", "$5.5$", "$12$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 7
{
  question: "ვთქვათ $x_1$ და $x_2$ არის $x^2 − 2x − 13 = 0$ განტოლების ფესვები. იპოვეთ $x_1^2 + x_2^2$.",
  options: ["$6$", "$12$", "$20$", "$30$", "$42$", "$56$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 8
{ 
  // ორი პასუხია სწორი 
  warning: "ამოცანაში ორი პასუხი არის ჩათვლილი.",
  question: "2, 3, 4 და 5 სიგრძის მონაკვეთებით შეადგინეს ყველა შესაძლო სამკუთხედი. რამდენი იქნება მათ შორის სხვადასხვაგვერდა ბლაგვკუთხა?",
  options: ["არცერთი", "ერთი", "ორი", "სამი", "ოთხი", "ყველა წინა პასუხი მცდარია"],
  correct: [2,3],
  tags: []
},
// 9
{
  question: "ქვემოთჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $a$, რომ სამკუთხედი, რომლის გვერდების სიგრძეებია $6$, $10$ და $a$ იყოს მახვილკუთხა?",
  options: ["$5$", "$6$", "$7$", "$11$", "$12$", "$13$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 10
{
  question: "ქვემოთ მოცემული მრავალწევრებიდან რომელი იყოფა $(x − 2)$-ზე?",
  options: ["$x^2 + 2x$", "$x^3 + x + 4$", "$x^4 − 3x^3 + 4$", "$x^3 − 8x$", "$(x − 2)^{199} − 3(x − 2)^{13} + (x + 2)^3$", "$x^4 − 8x$"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 11
{
  question: "ქვემოთ მოცემული ტოლობებიდან რომელი სრულდება $x$-ის ნებისმიერი დადებითი მნიშვნელობისთვის?",
  options: [
    "$\\frac{x^2 - 5x}{x^2 + 3x} = \\frac{x + 5}{x - 3}$",
    "$\\frac{x^2 - 5x + 6}{x^2 - 3x + 2} = \\frac{x - 3}{x - 1}$",
    "$\\frac{x + 4}{x + 5} = \\frac{x + 3}{x + 4}$",
    "$\\frac{x^2 + 8x + 7}{x^2 + 6x + 5} = \\frac{x + 7}{x + 5}$",
    "$\\frac{x^2 + 18}{x^2 + 12} = \\frac{x + 3}{x + 2}$",
    "ყველა წინა პასუხი მცდარია"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 12
{
  question: "იპოვეთ $p + q$, თუ ნებისმიერი $x$-თვის სრულდება $(x - 5)(x - p) = (x + 3)(x + q)$ ტოლობა.",
  options: ["$-12$", "$-10$", "$-8$", "$6$", "$8$", "$14$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 13
{
  question: "იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედში $\\angle B$ კუთხის კოსინუსი , თუ ამ სამკუთხედში $CM$ მედიანაა და სრულდება $\\frac{CA}{6} = \\frac{CB}{8} = \\frac{CM}{5}$ პირობა.",
  options: ["$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{1}{3}$", "$\\frac{4}{5}$", "$\\frac{2\\sqrt{2}}{5}$", "$\\frac{2}{5}$", "$\\frac{1}{5}$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 14
{
  question: "საკოორდინატო სიბრტყეზე მოცემულია სამი წერტილი $A(3; 0)$, $B(5; 0)$ და $C(5; 4)$. იპოვეთ $BAC$ კუთხის კოსინუსი.",
  options: ["$\\frac{1}{\\sqrt{2}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{3}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{5}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{6}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{7}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{8}}$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 15
{
  question: "ქვემოთჩამოთვლილთაგან $a$ პარამეტრის რომელი მნიშვნელობისთვის აქვს $x^2 + ax − 2 = 0$ განტოლებას მთელი ფესვები?",
  options: ["$6$", "$5$", "$4$", "$3$", "$2$", "$1$"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 16
{
  question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის მნიშვნელობა,რომლისთვისაც $x^2 - 3x + a = 0$ განტოლების $x_1$ და $x_2$ ფესვები აკმაყოფილებენ $x_1x_2 + 3x_1 + 3x_2 = 5$ პირობას.",
  options: ["$3$", "$2$", "$11$", "$0$", "$-1$", "$-4$"],
  correct: 5,
  tags: []
},
// 17
{
  question: "იპოვეთ $x^2 + x + \\frac{1}{x} + \\frac{1}{x^2} = 4$ განტოლების ფესვთა ნამრავლი.",
  options: ["$3$", "$2$", "$1$", "$0$", "$-1$", "$-2$"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 18
{
  question: "პარალელოგრამის მცირე დიაგონალი მცირე გვერდზე $\\sqrt{2}$-ჯერ დიდია. რას უდრის დიდი დიაგონალის სიგრძის შეფარდება დიდი გვერდის სიგრძესთან?",
  options: ["$1$", "$\\sqrt{2}$", "$\\sqrt{3}$", "$2$", "$\\sqrt{6}$", "$\\sqrt{8}$"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 19
{ 
  question: "სხვადასხვაგვერდა $ABC$ სამკუთხედის $AC$ გვერდზე აღებულია $L$ წერტილი ისე, რომ სრულდება $BL^2 = AB \\cdot BC - AL \\cdot LC$ ტოლობა. ქვემოთ ჩამოთვლილი პირობებიდან რომელი არის აუცილებლად მართალი? I. $BL$ სამკუთხედის მედიანაა; II. $BL$ სამკუთხედის ბისექტრისაა; III. $BL$ სამკუთხედის სიმაღლეა;",
  options: ["არცერთი", "მხოლოდ I", "მხოლოდ II", "მხოლოდ III", "მხოლოდ I და III", "სამივე"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 20
{
  question: "ქალაქიდან სოფლამდე მანძილი $120კმ$-ია. ველოსიპედისტმა გზის პირველი ნახევარი მუდმივი სიჩქარით გაიარა, ხოლო მეორე ნახევარზე სიჩქარე შეამცირა $3კმ/სთ$-ით და მთელ გზაზე $9სთ$ დახარჯა. იპოვეთ ველოსიპედისტის სიჩქარე გზის პირველ ნახევარზე.",
  options: ["$18$კმ/სთ", "$15$კმ/სთ", "$16$კმ/სთ", "$15.2$კმ/სთ", "$14.2$კმ/სთ", "$14$კმ/სთ"],
  correct: 1,
  tags: []
},
// 21
{
  question: "წრფეზე აღებულია $A$, $B$, $C$ წერტილები ამ თანმიმდევრობით. ცნობილია, რომ $BC = 1$ და $\\frac{AB}{BC} = \\frac{BC}{AC}$. იპოვეთ $AB$.",
  options: ["$\\frac{\\sqrt{5}}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{2} - 1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{3} - 1}{2}$", "$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{5} - 1}{2}$", "$\\frac{\\sqrt{6} - 1}{2}$"],
  correct: 4,
  tags: []
},
// 22
{
  question: "რამდენი ამონახსნი აქვს $x^2 - 4x + 4 = |x - 2|$ განტოლებას?",
  options: ["ექვსი", "ხუთი", "სამი", "ორი", "ერთი", "არც ერთი"],
  correct: 2,
  tags: []
},
// 23
{
  question: "სამკუთხედის გვერდებია $6$, $10$, და $8$. იპოვეთ შემოხაზული წრეწირის დიამეტრი.",
  options: ["$6$", "$8$", "$16$", "$10$", "$18$", "$9$"],
  correct: 3,
  tags: []
},
// 24
{
  question: "სამკუთხედში ერთი წვეროდან გავლებული სიმაღლე $1$-ის ტოლია და დანარჩენ ორ წვეროსთან მდებარე კუთხეები კი უდრის $30^\\circ$-სა და $45^\\circ$-ს. იპოვეთ ამ სამკუთხედზე შემოხაზული წრეწირის რადიუსი.",
  options: ["$\\sqrt{2}$", "$\\sqrt{3}$", "$1$", "$\\frac{1}{\\sqrt{2}} + 1$", "$\\frac{1}{\\sqrt{3}} + 1$", "$\\frac{1}{\\sqrt{2}} + \\frac{1}{\\sqrt{3}}$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 25
{
  question: "ვთქვათ $m^2 - 8m - 7 = 0$. იპოვეთ $\\frac{m^2 + 2m - 1}{m^2 - 3m - 4}$ გამოსახულების მნიშნველობა.",
  options: ["$-3$", "$-2$", "$-1$", "$0$", "$1$", "$2$"],
  correct: 5,
  tags: []
}
];


